% Εκτύπωση σε χαρτί A4, μία σελίδα ανά φύλλο, με ξεχωριστή σελίδα για τον τίτλο,
% σε γραμματοσειρά 12pt και format άρθρου.
\documentclass[a4paper,oneside,titlepage,12pt]{article}

% Προσοχή στο [cm-default], χωρίς αυτό μπορεί να μην λειτουργούν τα
% μαθηματικά σύμβολα σε ορισμένες εγκαταστάσεις του xelatex!
\usepackage[cm-default]{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

% Ελληνικό Hyphenation, αφαιρέστε το αν δεν έχετε εγκατεστημένο το xgreek.
\usepackage{xgreek}

%Αλλάζει χρώμα στα sections
\usepackage{titlesec}

\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries\color{purple}}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

% Γραμματοσειρά
\setmainfont[Mapping=tex-text]{GFS Elpis}

% Χρήσιμο πακέτο για εισαγωγή εικόνων jpg/png ή άλλων εγγράφων pdf.
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

% Macro που δίνει το μέγιστο επιτρεπτό μέγεθος σε μια εικόνα,
% χωρίς να παραβιάζει τα όρια του LaTeX.
\makeatletter
\def\maxwidth{%
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

% Ενεργοποιήστε την ακόλουθη γραμμή αν δεν θέλετε στοίχιση στις νέες παραγράφους.
%\parindent=0in


\begin{document}
\includepdf[pages={1}]{header.pdf}
\section{Τεκμηρίωση}
\subsection{Περιγραφή κλάσεων}

\paragraph*{Class Client}

Πρόκειται για το κύριο νήμα της εφαρμογής. Καλεί την κλάση ClientFacade και ύστερα διαβάζει από το τερματικό εντολές τις οποίες μπορούμε να του εισάγουμε.

O χρήστης μπορεί να πληκτρολογήσει τις εντολές print mpsm (εκτύπωση της MPSM), print smpsm (εκτύπωση της S\_MPSM), exit (για έξοδο), καθώς και τις add ip "xxx.xxx.xxx.xxx", add pattern "*" (προσθέτουν ένα malicious IP ή ένα malicious pattern στην MPSM).

\paragraph*{Class ClientFacade}

Πρόκειται για μια κλάση η οποία περιέχει όλες τις μεταβλητές που απαιτούνται για την εκτέλεση της εφαρμογής.

Η ClientFacade αρχικοποιεί όλα τα απαιτούμενα νήματα και τις δύο διαμοιραζόμενες μνήμες (κενές αρχικά).

Επιπλέον όταν δεxτεί κάπoιο σήμα (Ctrl+C) ξεκινά νήμα το οποίο τερματίζει ομαλά όλα τα νήματα.

\paragraph*{Class NetworkIntefaceManager}

Singleton κλάση η οποία περιέχει ένα Map με τα interfaces τα οποία είναι διαθέσιμα εκείνη τη στιγμή.

Επίσης περιέχει μεθόδους οι οποίες αντιλαμβάνονται νέα καθώς και απενεργοποιημένα interfaces.

\paragraph*{Class NetworkIntefaceDetection}

Είναι το νήμα το οποίο με τη χρήση της κλάσης \textcolor{purple}{NetworkIntefaceManager} αντιλλαμβάνεται αλλαγές στα interfaces ενώ παράλληλα για κάθε νέο interface ξεκινά ένα νήμα \textcolor{purple}{ΙnterfaceSniffer} ενώ σταματά το νήμα (\textcolor{purple}{ΙnterfaceSniffer}) του συγκεκριμένου interface, εάν αυτό απενεργοποιηθεί.

\paragraph*{Class InterfaceSniffer}

Είναι το νήμα το οποίο είναι υπεύθυνο να παρακολουθεί το interface για το οποίο δημιουργήθηκε. Ελέγχει τα πακέτα που περνάνε απο το interface και ενημερώνει την διαμοιραζόμενη μνήμη στατιστικών κακόβουλης κίνησης( Statistics Malicious Pattern Shared Memory – S-MPSM ,κλάση SMPSM )με τη χρήση της κλάσης PacketHandler .

\paragraph*{Class PacketHandler}

Implementation του PcapPacketHandler της βιβλιοθήκης jnetpcap και extension του PacketAnalyser. Διαχειρίζεται κάθε επόμενο πακέτο με τη βοήθεια του API της PacketAnalyser.

\paragraph*{Class PacketAnalyser}

Αναλύει τις διευθύνσεις IP ενός πακέτου καθώς και το payload και ενημερώνει την S\_MPSM για τυχόν επιβλαβή στοιχεία με βάση της εγγραφές της MPSM.

\paragraph*{Class UserID}

Singleton κλάση η οποία κατα την αρχικοποίησή της παράγει ή διαβάζει ενα User ID από συγκεκριμένο αρχείο. Σε περίπτωση που εκτελείται για πρώτη φορά το πρόγραμμα, παράγεται ένα αρχείο .id το οποίο περιέχει το ID της εγγραφής του χρήστη.

\paragraph*{Class PCRegister}

Είναι το νήμα το οποίο χρησιμοποιώντας την κλάση \textcolor{purple}{UserID} στέλνει στον αθροιστή το ID αυτό, αρχικά για εγγραφή/ταυτοποίηση χρήστη, και με το κλείσιμο της εφαρμογής για αποσύνδεση από τον αθροιστή (απλή εκτύπωση μηνύματος).

\paragraph*{Class MemorySynchronizer}

Είναι το νήμα το οποίο δημιουργεί τις διαμοιραζόμενες μνήμες MPSM και S\_MPSM πριν την έναρξη των υπόλοιπων νημάτων και στη συνέχεια στέλνει περιοδικά τις δύο μνήμες στον αθροιστή (εικονικά).

\paragraph*{Class ServerCommunication}

Είναι το νήμα το οποίο στέλνει περιοδικά αιτήσεις στον αθροιστή για την ενημέρωση της μνήμης MPSM περί νέων μοτίβων κακόβουλης κίνησης. (εικονικά)

\paragraph*{Class MPSM}

Είναι η διαμοιραζόμενη μνήμη MPSM και περιέχει δύο λίστες, μία με τα malicious IPs και μια με τα malicious Patterns. Επίσης οι μέθοδοί της παρέχουν συγχρονισμό για την αποφυγή λαθών.

\paragraph*{Class S\_MPSM}

Είναι η διαμοιραζόμενη μνήμη \textcolor{purple}{S\_MPSM} και περιέχει μια λίστα απο εγγραφές τύπου \textcolor{purple}{S\_MPSMRegister} . Ομοίως με την \textcolor{purple}{MPSM} έχει μεθόδους που παρέχουν συγχρονισμό.

\paragraph*{Class S\_MPSMRegister}

private κλάση της \textcolor{purple}{S\_MPSM} που αναπαριστά μία εγγραφή της \textcolor{purple}{S\_MPSM}. 

\newpage
\subsection{Σχεδιάγραμμα}
 
\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Σχεδιάγραμμα με τη βοήθεια του εργαλείου ObjectAid Class Diagram στο Eclipse}
	\includegraphics[scale=0.28]{diagram}
\end{figure}

\subsection{Javadoc}
Για να μην γίνει δυσανάγνωστη η τεκμηρίωση όλα τα javadocs της εφαρμογής βρίσκονται εδώ \url{http://83.212.96.83:8080/job/DevoTel/javadoc/}

\section{Tests}
\subsection{Test Εκκίνησης Εφαρμογής}
Κατά την εκκίνηση της εφαρμογής, το PC/Laptop στέλνει στον Server το ID του. Στη συνέχεια αρχικοποιούνται οι μνήμες MPSM (από αρχείο), S\_MPSM (κενή). Μόλις γίνει αυτό ξεκινούν και τα υπόλοιπα threads.
\begin{figure}[htpb]
\caption{Η εικόνα των 2 μνημών κατά την εκκίνηση της εφαρμογής}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{empty}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{malicious}
\end{subfigure}
\end{figure}


\subsection{Test για την ανίχνευση/απενεργοποίηση των Interfaces}
Πραγματοποιήθηκαν 2 τεστ.
\begin{itemize}
\item Χρησιμοποιώντας την εντολή sudo ifconfig eth0 down/up παρατηρήσαμε ότι το interface απενεργοποιείται και ενεργοποιείται αντίστοιχα εκτυπώνοντας μυνήματα.
\item Με την εισαγωγή usb device παρατηρήθηκε ανάλογη συμπεριφορά. 
\end{itemize}
\begin{figure}[htpb]
\begin{subfigure}{\linewidth}
	\centering
	\caption{Απενεργοποίηση Interface από command line}
	\includegraphics[width=\linewidth]{test2.1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{\linewidth}
	\centering
	\caption{Ενεργοποίηση Interface από command line}
	\includegraphics[width=\linewidth]{test2.2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\linewidth}
	\centering
	\caption{Αφαίρεση USB Network Interface}
	\includegraphics[width=\linewidth]{test2.3}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\linewidth}
	\centering
	\caption{Εισαγωγή USB Network Interface}
	\includegraphics[width=\linewidth]{test2.4}
\end{subfigure}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\subsection{Test για τον εντοπισμό πακέτων}
\begin{figure}[htpb]
\begin{subfigure}{\linewidth}
	\centering
	\caption{Εντοπισμός πακέτων μέσω malicious pattern \footnote{Και όμως υπάρχει κόσμος που βρίσκει τσόντες μέσω google χρησιμοποιόντας τη λέξη porn!}}
	\includegraphics[width=\linewidth]{porn}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{\linewidth}
	\centering
	\caption{Εντοπισμός πακέτων μέσω IP}
	\includegraphics[width=\linewidth]{router}
\end{subfigure}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Test για τον τερματισμό της εφαρμογής}
Παράδειγμα διακοπής της εκτέλεσης χρησιμοποιόντας το συνδιασμό πλήκτρων Ctrl + C.
\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\caption{Τερματισμός εκτελέσιμου με SIGINT}
	\includegraphics[width=\linewidth]{test4}
\end{figure}
\newpage
\section{Compilation and execution}
\subsection{Compilation}
Για την μεταγλώττιση χρησιμοποιείται το πρόγραμμα αυτοματισμού μετάφρασης \href{http://maven.apache.org/}{maven} της apache \\
Με το maven χειριζόμαστε
\begin{itemize}
\item Τα τεστ που έχουν δηλωθεί στο project.
\item Την εξαγωγή των javadoc στον server.
\item Το πακετάρισμα όλωv των εξαρτώμενων βιβλιοθηκών.
\item Επίσης κρατάμε στατιστικά της σταθερότητας της εφαρμογής.
\end{itemize}
Συνεπώς για να μεταγλωττιστεί χρησιμοποιείται η εντολή \footnote{Μέσα στο jar βρίσκονται και οι native βιβλιοθήκες για windows και unix απλά δεν έχει υλοποιηθεί η φόρτωση αυτών. Δηλαδή για να γίνει εκτέλεση, οι βιβλιοθήκες (lib|win)pcap.(dll|so) και libjnetpcap.(dll|so) θα πρέπει να βρίσκονται στο default library path}
\footnote{Το δεύτερο αν δεν θέλουμε την εκτέλεση των test}
\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ mvn package
  $ mvn package -DskipTests
\end{lstlisting}

Και το εκτελέσιμο βρίσκεται μέσα στον φάκελο target/ με όνομα Client-\$\{version\}-full.jar
\subsection{Execution}
Η εφαρμογή χρειάζεται ανεβασμένα δικαιώματα\footnote{sudo (unix)| UAC (windows)} και εκτελείται στα unix με το script run.sh
\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ sudo run.sh
\end{lstlisting}
Που στο παρασκήνιο καλείται η 
\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ java -jar target/Client-*-full.jar
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{Παραδοχές}
\begin{itemize}
\item Η εφαρμογή τρέχει και σε windows και σε unix, και έχει τεσταριστεί και στις 2 πλατφόρμες, προϋποθέτει την ύπαρξη των βιβλιοθηκών.
\item Για να μην εκτυπώνονται συνεχή μηνύματα στην κονσόλα η επικοινωνία με τον server είναι εικονική και θα ολοκληρωθεί στο δεύτερο παραδοτέο.
\item Για την διαπίστωση της σωστής εκτέλεσης της εφαρμογής έχουν υλοποιηθεί κάποιες εντολές που καλούνται από τον χρήστη.
\end{itemize}

\end{document}
